(this["webpackJsonpquiz-app"]=this["webpackJsonpquiz-app"]||[]).push([[0],{13:function(e,a,o){},14:function(e,a,o){},15:function(e,a,o){"use strict";o.r(a);var n=o(0),i=o.n(n),t=o(3),r=o.n(t);o(13),o(14);const w=[{question:"Kt\xf3re stwierdzenie dotycz\u0105ce ludzkiej soczewki jest b\u0142\u0119dne?",answers:["A. nie jest unerwiona","B. od\u017cywienie zapewnia jej ciecz wodnista i cia\u0142o szkliste","C. jest zawieszona na cienkich filamentowych w\u0142\xf3knach cia\u0142a rz\u0119skowego tworz\u0105cych obw\xf3dk\u0119 Zinna","D. Przez ca\u0142e \u017cycie kom\xf3rki soczewki na r\xf3wniku dziel\u0105 si\u0119 co powoduje ci\u0105g\u0142y wzrost rozmiar\xf3w soczewki","E. Prawid\u0142owa soczewka sk\u0142ada si\u0119 w oko\u0142o 70% z bia\u0142ka"],correct:"D"},{question:"Jakie powik\u0142ania mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 w narz\u0105dzie wzroku po stosowaniu kortykosteroid\xf3w?",answers:["A. za\u0107ma podtorebkowa tylna","B. jaskra wt\xf3rna otwartego k\u0105ta u os\xf3b predysponowanych","C. op\xf3\u017anienie proces\xf3w gojenia owrzodze\u0144 rog\xf3wki","D. zaburzenia refrakcji w kierunku kr\xf3tkowzroczno\u015bci","E. wszystkie wymienione"],correct:"E"},{question:"Monoterapia w leczeniu farmakologicznym jaskry jest skuteczna, je\u017celi:",answers:["A. stosowane leczenie obni\u017ca ci\u015bnienie wewn\u0105trzga\u0142kowe do warto\u015bci poni\u017cej 19 mmHg","B. leczenie jest dobrze tolerowane","C. stosowane leczenie obni\u017ca ci\u015bnienie wewn\u0105trzga\u0142kowe do warto\u015bci ci\u015bnienia docelowego","D. tylko c","E. \u017cadna z wymienionych"],correct:"D"},{question:"Trabekulektomia jest:",answers:["A. zabiegiem przetokowym, uznawanym nadal za \u201ez\u0142oty standard\u201d w leczeniu chirurgicznym jaskry","B. zabiegiem przetokowym i wykonywana tylko w jaskrze zamkni\u0119tego k\u0105ta","C. zabiegiem mikroinwazyjnym i mo\u017ce by\u0107 wykonana w ka\u017cdym typie jaskry","D. zabiegiem mikroinwazyjnym i wykonywana jest tylko w jaskrze zamkni\u0119tego k\u0105ta","E. zabiegiem cyklodestrukcyjnym"],correct:"B"},{question:"Cz\u0119st\u0105 przyczyn\u0105 za\u0107my jest:",answers:["A. zmiana zwi\u0105zana z wiekiem","B. uraz","C. zapalenie","D. zaburzenie metaboliczne","E. wszystkie odpowiedzi s\u0105 poprawne"],correct:"E"},{question:"Rak podstawnokom\xf3rkowy:",answers:["A. jest najcz\u0119\u015bciej spotykan\u0105 zmian\u0105 z\u0142o\u015bliw\u0105 na powiece","B. cz\u0119\u015bciej wyst\u0119puje na powiece dolnej","C. to guz, kt\xf3ry cz\u0119\u015bciej wyst\u0119puje w sz\xf3stej, si\xf3dmej i \xf3smej dekadzie \u017cycia","D. poprawna odpowied\u017a A, B, C","E. poprawna odpowied\u017a A, C"],correct:"D"},{question:"Grad\xf3wka:",answers:["A. jest przewlek\u0142ym stanem zapalnym gruczo\u0142\xf3w Meiboma lub Zeissa","B. jest ostrym stanem zapalnym gruczo\u0142\xf3w Meiboma lub Zeissa","C. jest zmian\u0105 barwnikow\u0105","D. poprawna odpowied\u017a A, C","E. poprawna odpowied\u017a B, C"],correct:"A"},{question:"Kt\xf3re stwierdzenie/stwierdzenia dotycz\u0105ce za\u0107my jest prawdziwe?",answers:["A. Rozw\xf3j za\u0107my j\u0105drowej mo\u017ce prowadzi\u0107 do narastania kr\xf3tkowzroczno\u015bci soczewkowej","B. W za\u0107mie podtorebkowej tylnej widzenie do bli\u017cy jest bardziej ograniczone ni\u017c widzenie do dali","C. Cz\u0119stym objawem za\u0107my korowej jest odblask z intensywnych \u017ar\xf3de\u0142 \u015bwiat\u0142a, takich jak reflektory samochodowe","D. Prawid\u0142owe s\u0105 odpowiedzi B i C","E. Prawid\u0142owe s\u0105 odpowiedzi A, B i C"],correct:"E"},{question:"Kt\xf3re stwierdzenie dotycz\u0105ce plamki jest b\u0142\u0119dne?",answers:["A. Plamka znajduje si\u0119 pomi\u0119dzy skroniowymi \u0142ukami naczyniowymi","B. Do\u0142ek to obszar plamki pozbawiony unaczynienia","C. Centralna strefa beznaczyniowa (strefa FAZ) jest osobniczo zmienna","D. Plamka jest obszarem pozbawionym fotoreceptor\xf3w (opisuje plamk\u0119 \u015blep\u0105)","E. Posta\u0107 sucha zwyrodnienia plamki zwi\u0105zanego z wiekiem charakteryzuje si\u0119 obecno\u015bci\u0105 druz\xf3w oraz zanikiem fotoreceptor\xf3w, nab\u0142onka barwnikowego siatk\xf3wki i naczy\u0144 w\u0142osowatych naczyni\xf3wki"],correct:"D"},{question:"Wybierz prawid\u0142ow\u0105 kolejno\u015b\u0107 uk\u0142adu warstw rog\xf3wki od najbardziej zewn\u0119trznej do najbardziej wewn\u0119trznej:",answers:["A. Nab\u0142onek, b\u0142ona Bowmana, istota w\u0142a\u015bciwa, b\u0142ona Descemeta, \u015br\xf3db\u0142onek","B. \u015ar\xf3db\u0142onek, b\u0142ona Bowmana, istota w\u0142a\u015bciwa, b\u0142ona Descemeta, nab\u0142onek","C. Nab\u0142onek, b\u0142ona Descemeta, istota w\u0142a\u015bciwa, b\u0142ona Bowmana, \u015br\xf3db\u0142onek","D. \u015ar\xf3db\u0142onek, b\u0142ona Descemeta, istota w\u0142a\u015bciwa, b\u0142ona Bowmana, nab\u0142onek","E. Nab\u0142onek, b\u0142ona Descemeta, istota w\u0142a\u015bciwa, \u015br\xf3db\u0142onek, b\u0142ona Bowmana"],correct:"A"}];var s=()=>{const[e,a]=Object(n.useState)(0),[o,t]=Object(n.useState)(0),[r,s]=Object(n.useState)(!1);return i.a.createElement("div",{className:"App",style:{backgroundColor:"black",color:"white",minHeight:"100vh",padding:"20px"}},r?i.a.createElement("div",null,i.a.createElement("h1",null,"Tw\xf3j wynik: ",o," z ",w.length)):i.a.createElement("div",null,i.a.createElement("h1",null,w[e].question),i.a.createElement("div",null,w[e].answers.map((n,r)=>i.a.createElement("button",{key:r,onClick:()=>(n=>{n===w[e].correct&&t(o+1);const i=e+1;i<w.length?a(i):s(!0)})(n[0]),style:{display:"block",margin:"10px 0",padding:"10px",fontSize:"16px"}},n)))))};var c=e=>{e&&e instanceof Function&&o.e(3).then(o.bind(null,16)).then(a=>{let{getCLS:o,getFID:n,getFCP:i,getLCP:t,getTTFB:r}=a;o(e),n(e),i(e),t(e),r(e)})};r.a.createRoot(document.getElementById("root")).render(i.a.createElement(i.a.StrictMode,null,i.a.createElement(s,null))),c()},4:function(e,a,o){e.exports=o(15)}},[[4,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.7154d69f.chunk.js.map